警：好鄰舍北區教會眾籌2700萬，惟僅聲稱收取890萬，隱瞞1800萬，以涉嫌詐騙及洗黑錢拘2女

警方今晚(8日)指，事件涉及洗黑錢，懷疑有人眾籌了2,700萬港元，遠高於所聲稱收到的890萬港元捐款，相差1800萬港元，支出亦與眾籌目的不同，故今日(8日)拘捕2名涉案女子，包括好鄰舍北區教會的前董事及現職員工，並正通緝案件主腦、即已離港的董事夫婦。

毒品調查科財富調查組署理高級警司鄒祥有表示，某傳教人在網上平台表示，教會、個人及妻子的戶口遭凍結，聲稱是政治打壓，鄒否認有關指控，指今次純屬一宗欺詐及洗黑錢案件。

鄒表示，財富調查組早前留意到一個宗教團體網上眾籌，聲稱要向社會不同層面人士提供援助，並透過銀行戶口收錢。警方調查後，發現相關戶口於2019年6月至2020年9月期間，共收取了2,700萬港元，惟有關人士僅聲稱收取了890萬港元，即有1800萬港元捐款被隱瞞。

警方又指，經調查後，發現有關金錢支出目的與籌款目的不同，故昨日向銀行申請，凍結相關5個銀行帳戶，涉及2500萬港元。及至今日拘捕2名涉案女子，檢獲電腦、電話及文件等。至於案件主腦、即公司董事夫婦，兩人已於今年10月離開香港，警方正通緝他們，並正追查資金的流向。

其中一名被捕女子姓劉(24歲)，為好鄰舍北區教會前董事，涉嫌詐騙及洗黑錢；另一人姓徐(37歲)，為好鄰舍北區教會現職員工，涉嫌洗黑錢。

另外，曾在反修例事件中因阻差辦公被判入獄1年、現已加入該教會的註冊社工劉家棟，周二（8日）凌晨亦發文表示自己的薪金被凍結，亦要求滙豐銀行解封戶口。今日下午，劉家棟的社交專頁表示，劉現被警方帶走協助調查，又指在今午約2時半，10位隸屬毒品調查科財富調查組的警員手持搜查令到該會觀塘聚會點，要求聯絡該會堂主任及公司董事以帶返警署協助調查。

滙豐銀行回覆東網查詢時表示，不能評論相關帳戶的事宜，但強調無論在哪個市場營運，都必須符合當地的法律法規，有關個案的情況請向相關執法機構查詢。

好鄰舍北區教會在社交網站稱，教會是在2016年註冊成為認可免稅慈善團體，所有資金由香港有心人士和會友捐贈，全屬合法捐款。教會亦於北區、元朗及觀塘提供30個免費宿位給無家者，至今服務超過70名無家者，戶口凍結會令有關住宿服務立即終止；教會要求滙豐解凍有關戶口，並為凍結行動給予合理解釋。

不過，有市民早前已質疑好鄰舍北區教會以慈善名義，今年8月10日在社交網站Facebook發起「為被捕社工劉家棟眾籌2年薪金」活動，眾籌目標逾64萬港元，最終資助劉家棟逾48萬港元，涉嫌違反稅務局註冊慈善機構定義，要求取消其慈善團體資格。

有關市民指出，以慈善服務為目標的機構，必須為公眾利益而設，更要法理承認的慈善用途為原則，但教會發起的眾籌只資助劉一人，更違反利益必須對一般公眾或對足夠一部分公眾的原則，活動明顯為資助反政府人士作目的，並非屬於慈善用途。

推

痴撚線

金錢支出目的與籌款目的不同 根本唔係洗黑錢
詐騙又無原告

相關5個銀行帳戶，係咪1個教會戶口，4個傳教人同家人戶口？

好多黑暴頭目
呃鳩啲手足錢
自己發達
手足坐監

邊撚到有黑錢成份？

黑你老母咩
你班狗就黑

樓主幫手pin
等大家block 依隻知名五毛

有市民投訴 果個市民係咪叫鄧柄強呀你老味

Block

又block一個

係,班黑警頭目賤到周圍呃錢搶錢返嚟還mortage

難得你自己浮出黎俾人block

乜撚都話洗黑錢 屌你老味

咖啡機眾籌又唔見有拉人

錢係我自願俾既.
好撚過我唔俾錢港共, 佢搵黑警攞枝槍捉我去坐監先啦

理L得籌幾多，有人捐多D唔得啊

邊個講籌完一定用晒啊

東華，保良局拉左未

有個黑暴頭目，啱啱之前畀美國制裁，而家一炮過供咗層樓，都唔知邊度嚟嘅錢。

已封鎖會員 叻叻主教

已封鎖會員 叻叻主教

已封鎖會員 叻叻主教

已封鎖會員 叻叻主教

向教會捐款本身扣得稅，而且有得俾捐款者揀捐款用途，我估好多人同我一樣，唔會揀特定用途，我會視之為奉獻……咁樣收2700萬，收到890萬做某個特定用途，有幾奇？

當年七警籌旗果陣 成堆黑幫同老千仆住出嚟塞啲污糟錢俾七警做律師費 果啲先係正式嘅涉嫌詐騙同洗黑錢喇

黑狗一定係抹黑先
平時喺香港就畀人拉晒無得出聲反駁
而家喺英國可以反駁黑狗啲抹黑
不過香港嗰兩位員工就慘啲

單機啦屌你老母

啱啱都諗除咗話佢食夾棍有咩原因
如果條數係咁就講得通
但係佢公佈條數點寫
搵唔到個source

鳩屈姐 有料嘅話就張成條數搬出嚟開記者會大講特講啦
明顯成件事就係林奠見1月就出BNO Visa 知大把人排住隊搬埋身家走
咁咪叫班狗周圍鳩拉洗黑錢 一來可以嚇到班準備走嘅人 二來仲可以順便用錢銀嘢嚟分化黃絲一舉兩得啦 下個對象肯定有612基金份

黑狗講野大把語言偽術
總之新聞報左出黎就係
你反駁我咪唔報囉

你就無撚用啦
比人屌完深潛 連死鬼老母都唔理

呢單更加證明許智勇係鳩拉
今次可以講咁多帳面嘅數
但許勇就乜都唔講

psk

鳩屈

Blocked

又係你條廢老皇仁敗類
你只不過係次次唔夠人拗就潛水嘅懦夫咋

其實教會都無報狗，無受害人情況下，黑警憑咩拉人？

戇鳩
教會唔是不嬲收奉獻？

佢地做已經膠 仲想用咁黎玩分化 邊方可信高 我諗以上面既陰濕野 遲早屈到成招要佢應尻埋
充公哂啲錢 之後講少數目 唔岩食尻都無得查證

下次要開離岸眾籌?

就算唔係黑錢，都算行騙啦掛，果1800萬唔算係騙黎？真係誠實就話收到2500萬啦
連登仔真係逢警必反，仲衰過五毛

你個隻黑暴叫曱甴強？

全部黑錢

知名5毛黎

隻5毛夠膽開兩三個post,AC number又低

平時捐去教會啲牧師咪又係拎去買樓
捐去佛堂啲和尚都去買撈啦

黑警講你又信？

又一隻垃圾買 account 既 PR 狗

而加黑警已經玩老屈，連宗教團體都搞

我就懷疑啦

屈許智峯食眾籌
人地有曬律師樓條數都可以夾硬屈佢

已離港的董事夫婦，姐邊個？

上面堆五毛捐錯錢俾教會
咁齊心衝哂出黎話人行騙

Dllm

你去過教會未

黑警好多時報細破獲毒品案嘅數量 等d黑社會狗咬狗 你唔撚柒知？

不如政府直接告啲眾籌網站啦

已封鎖會員

教會係咪唔撚收得捐獻呀？

詐騙？受害者呢？1800萬你唔係話我知得一個羊祜呀？嗰個都仲好似係叫 “投訴嘅市民”咋喎

要衝出嚟護狗都帶定個腦先啦屌你老母

支持許智峯如果係英國見到柒婆啲仔女就斬開佢地九碌 港共教識禍必及家人

咁就話自己收2500萬咪得囉，點解啊，on9仔

今
天
不
走
資

明
天
走
不
了
資

但佢哋有冇交代嗰千幾萬去咗邊？
如果真係借眾籌呃錢自己吞哂都冇問題

咁點解佢要隱瞞先

ok blocked

#199771

幾時變得咁關心民生呀屌你老母躝癱差佬

仲有，捐錢果啲人係捐俾教會，唔係捐俾個董事，董事隱瞞1800萬屬於教會嘅錢自己中飽私囊啊，沖出黎柒

好撚多呢啲趁亂世就出嚟搵食既人

點撚樣洗黑錢？on撚鳩
知唔知咩叫黑錢呀

手足

笑死，如果用班狗果套諗法

佛教香油錢，街邊ｄ乞衣乞錢

收左錢唔拎去用，就係黑錢黎

取代左老不 係唔係都入黑錢
要睇下有冇官破佢法

人格謀殺

係

分化手段

NGO 賣旗籌款都係眾籌，又係無交代點用，點解唔拉晒班NGO 高層？

公司要交數，會計師報左未？
有無拉埋會計師先？

由今日開始所有眾籌都加個比自己組織營運同眾籌人用啦屌我捐比ngo東華三院班仆街原來攞嚟出糧嘅 咁報得狗未

嚇？但咁樣做唔係更加搞到人想走咩？

一早著左草啦 香港人大把錢

鳩屈到教會都唔撚放過，完全講唔到點樣黑錢法

老屈囉又

班狗乜柒證據都未有，會封銀行就封鳩咗人哋個戶口

中六合彩唔好再收收埋埋啦大家

護苗基金

最多咪取消個慈善團體牌囉
關洗黑錢乜撚嘢事
同埋我想捐奉獻比間教會唔撚得嘅咩？
即係平時啲有錢基督徒捐錢又會俾人拉？

呢招主要係嚇有頭有面果班人唔好以為一走了之離開香港就無手尾跟
依家兩單所謂洗黑錢案都有個相同之處 就係當事人有名氣而且都係離開咗香港 咁你就知佢地玩緊乜啦

你自己洗唔洗block埋你自己？

連坐

屌你老母，block

咁嗰1800萬係其他一般用途嘅奉獻
嗰啲支出咪同眾籌目的不同囉
又玩語言偽術

其實好鄰舍都未出黎解釋
成班就急住割曬蓆咁係做乜9？
而家係信黑警都唔信自己友？
過左成年幾都仲係咁

白板會員

邊度見到有人割蓆？

你拎埋人地屋企人啲戶口拉埋一齊cls

上面成班話行騙喎

藍絲五毛出post都叫割席？

呢位user真係無改錯名

又點知2700萬先係真數，捐左要話比差佬知？

人如其名 啲狗拉埋人地屋企人啲戶口黎講 話呢段其實呢堆戶口有咁多錢
就屈話係眾籌返黎 人地屋企人有錢 賣樓唔得既？

真心想好鄰舍搵人交代下 係咪有1800萬數未公開
唔係話狗講就要信
但出嚟講兩句 話係狗老屈都好
我想個心好過啲

重點係 佢加埋屋企人啲戶口
人地屋企人有錢又屈埋落間教會到cls

你睇清楚係五個戶口加埋 分分鐘係人地自己屋企人戶口啲錢
啲狗就講到係眾籌得返黎
如果係咁solid 既証據 仲唔帶上法庭咩

單野真假都好，差佬就係唔知點老作2700萬出嚟

咁撚多五毛

攬炒巴出黎未？

真 仲要衝出黎篤人地

上面又多一隻

仲有狗嘅PPRB都唔少人上連登

如果黑社會收到order 入少少錢落想陷害嘅人嘅account 就應該可以搞亂檔…

毛多過人

唔知佢講咩，因為一早完全封鎖左

仆佢個街死警狗 就算一蚊捐款

都屈撚到洗黑錢

根本告唔到上庭志在抄家 製造寒蟬效應

即使佢公佈個數同銀行收款個數真係唔同
有邊個市民會知道銀行收款幾多
而，又會去舉報呢

忽然發現有個表妹戶口有500萬，係咪條數加到3200萬？

你指啲死黑警？

睇嚟支那真係好缺錢呢

佢哋查案係靠老作同冥想

叫佢查下典解被制裁官員忽然富貴，有錢清mortgage仲好

呢d毒梟真正洗黑錢就唔凍資
億億聲

律政司放生拒凍結資產
上海仔恐走資滅證
2018年09月24日

//黑幫和勝和前坐館泰國大毒梟「上海仔」郭永鴻兩度棄保被警方通緝，被充公兩案合共二十五萬元保證金。

兩案四罪在身的上海仔公然挑戰法紀棄保潛逃。第一宗棄保案，指他涉嫌在○七年一月至一二年七月期間，透過四個本地銀行戶口，清洗逾億元懷疑黑錢。去年十一月一日，在港島住所被警方毒品調查科財富調查組人員拘捕，控以「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」（俗稱洗黑錢）罪名..................

外界批評案件證據確鑿，卻遲遲未凍結上海仔資產，令上海仔有足夠時間處理懷疑黑錢，最新消息指他現流竄到瑞士日內瓦避難。

不尋常的做法令人質疑警方、司法兩把保護傘合力包庇放生上海仔。//

===============

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

唔駛
只要屈佢舊錢係「詐騙」所得
就已經可以
仲有佢係用慈善團體名義註冊
大可以屈佢條數唔清/造假數

知名五毛一早block左

董事咁大權力將成舊錢私吞，無人核數？
跟本成個教會都垃撚圾

又作故仔

其實佢知唔知咩係洗黑錢

屌你班狗都收向太咁撚多啦
拉左自己未

其實我覺得公開籌款、收捐款都好似有陷阱，容易畀人陷害…

你籌到幾多報幾多咪無問題，你籌到二千萬報八百萬咪有問題囉

咪係
許勇話眾籌款項放律師度
同私人戶口分開
都被夾埋一齊講

同埋好鄰舍平時捐款都分好多唔同項目
捐款人自己備註
有d幫無家者、有d幫年輕人、
或者職員薪酬等等

佢依家淨係籠統咁話捐款

===============

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

咁餘下嘅1810萬當係行政費，好正常

淨係講890萬尼個數到底係幾時公報都未知，咁之後嘅數未計未公報又入埋詐騙數？咁大把公司幾個月數未埋好都一定係詐騙喇。

Push

柒頭

幾時有規定教會一定要披露晒收左幾多錢捐獻呀？

我今日捐左一百俾眾籌，聽日再十一奉獻

咁教會就算銀行收到一千蚊，咪會話得一百係眾籌囉

呃咗邊撚個同乜撚野呀？

解撚左俾你知啦，死番去個狗窿含未呀？

同條五毛襯到絕

係，以前有正生會正生書院

如果巴打有留意開北區教會都知道其實佢地係一間好小型教會但就處理好多福利事務去幫人，經過呢段時間大部分真教徒會將佢地十一奉獻唔係比番自己教會，而係比佢地，因為覺得佢地先係行緊耶穌價值果一套。

包括我同身邊既人本身都係黎自好大型教會，當中不乏例老師醫生等專業人士，所以十一奉獻其實真係一筆好大數目，而佢地多數唔會寫明咩目的，有需要你地就拎去用咁既意思，如果有了解佢地傳道人都知佢地生活好窮，真係啱啱好夠生活盡心盡力去幫人，每月收入少過一個文員，同大型教會牧師比真係天同地比。

但如果你係無了解背後任何嘢而只係信傳媒報導同你自己基於自身對教會既理解既話，咁你只係未審先判同藍絲狗無任何分別，我就唯有講句屌你老母on鳩仔

裝修寫breakdown呀而家？

你真係唔識㗎喎

首先，教會出糧俾執事係每一間都會咁做，人地都係當全職工作㗎

第二，班狗自己都講啲錢係喺教會個户口，無挪用到點樣係中飽私囊呀？

你不如等下一世有番個腦先出嚟吠啦

以後眾籌 唔係講明係為 私自利益吃喝玩樂 一律唔捐

你弱智，？

1間教會
平均1個月180萬奉獻
每個月1000個人比2000蚊都有啦
奉獻當黑錢

迎賓府收嗰d 就係啦
個個月幾十萬現金出糧
唔報稅都冇人知

但願攬炒巴睇到...哩單嘢加埋許勇成件事其實舖得好可以摧毀香港嘅金融制度...

另外...你話政客呃鳩你人哋真係靠從政揾食... fine...
但好鄰舍問心行前咗幾多, 做多咗幾多嘢幫過救過幾多人...有眼見...
守護孩子班銀髮前輩同團隊付出咗幾多... 起碼永遠都值得我尊重
你又知唔知道其實好鄰舍做咗幾多年人哋冇錢都辛辛苦苦堅持教會同自己嘅理念

老實見黑狗封612嗰moment...筆錢你係諗住救有需要救嘅年青人你會點做...就算有d錢唔係hold喺銀行度正常過正常
你而家屌人哋插贓你一就係弱智一就係無人性...

我淨係知道...班渣滓做咁多陰質嘢有眼見...仲有乜撚嘢credibility?
要落生豬肉, 何患無詞

基督教正生會
負面消息
正生在日本有「正生會株式會社」，屬牟利公司，但李沃饒、陳詠儀 <<多一個好人，少一個壞人>>中提及的正生會株式會社在日本開商業公司是滾存資源，留待將來開展社會服務之用；
在中國潮州的安老院，被當地政府批評管理不善；
河南的愛滋學校正生愛之學校，被壹週刊指迫學生做童工。[2]
在2009年8月，正生會被指帳目不清。

凍基層教會，斷貧困衣食，彌天大罪也。

真係，如來佛都佛你。

掉翻轉黎講，喺攬炒巴同許智峯摧毁成個眾籌制度就真

黑都俾你班撚樣講到白
班捐款收左成年啦，戶口有2500萬，話自己收800萬？剩低嘅錢放喺戶口收息唔話俾人知？仲要係放喺自己人嘅戶口
仲有負責人點解要離港？

以呢個標準去老屈 其實間間教會都有危險
大部分教會都會收奉獻 而且帳目好多都冇分得好仔細

搞教會d錢 耶撚出黎反未
聖公會先d就係垃圾

收到800萬係幾時嘅事先？

跟本就係，差佬查數點都會驚動某d人，佢地收到風咪著草囉

有個朋友話冇錢食飯好陰公
我俾左五舊水佢
點知佢攞左去建興買球拍
咁係咪可以凍結？

24歲前董事，你以前見過啲教會有咁後生董事？仲要前董事，掠完水就想走
正經教會果啲人都做左幾十年
2名主謀離港，做教會幫人離港做乜撚野

大家自己睇，沒有補充

知道就唔會擺咁多喺銀行比人封啦on9

事實上真係可以告佢咋騙

YJ仔做咩自爆自己落咗幾錢格啫

其他用途咪放入自己袋囉，唔識講自己有2500萬，剩低1800萬係其他用途，事發先黎搵理由

好明顯係第二單星火
照版煮碗

黑錢變白錢都要時間啦，咁易就大把人唔駛過澳門賭錢變白錢啦

星火
民間組織
老師眾籌
許智峯
北區教會

有邊次唔係話xxx 中飽私囊 自肥 欺詐 金錢 而涉嫌洗黑錢凍結

問題係 由POPO 講既竟然會仲有人信
even 覺得popo 伸張緊正義為捐錢既人出手

去到大是大非既時間仲要FC 有冇涉及欺詐成份
係共產黨識玩 做單呃錢眾籌一粒老鼠屎就可以成煲粥閪左

咁其實如果香港人身體力行 就唔洗會出現贖罪卷去支援被打壓手足

有d賤格...請問黑警有乜嘢值得大家信佢講嘅嘢哩...
你當佢耶蘇佢講就真理㗎啦... prove唔prove到冇砌生豬肉?!
佢哋咁正氣就唔唔會比人唾棄啦...

仲要幫d陰質人做陰質事你哋係咪真係咁等錢使要幫老母執骨?

黑警揾野黎鳩up
不過都留名等教會出黎解釋出入
本身耶教都係cap水事業

又係時候炒下冷飯

廣東一伙劫匪在搶劫銀行時說了一句至理名言：「通通不許動，錢是國家的，命是自己的！」大家都一聲不吭躺倒。劫匪望了一眼躺在桌上四肢朝天的出納小姐，說：「拜託，請你躺文明些！這是搶劫，又不是強姦！」出納小姐說︰「習慣了，一聽趴下，我都是這麼躺的。」

劫匪回去後，其中一個新來的碩士劫匪說，老大，我們趕快數一下搶了多少，那老劫匪（小學文化）說：「你傻啊？這麼多，你要數到什麼時候啊？今天晚上看新聞不就知道了嗎。」（這就叫工作經驗，這年頭工作經驗比學歷更重要！）

結果，第二天新聞聯播報道銀行被搶了一億，劫匪數來數去只有兩千萬。老大罵道：「媽的，老子拼了一條命才搶了兩千萬，銀行行長動動手指頭就賺了八千萬，看來這年頭還是要讀書啊！」

議事論事講到幫政權
你都on撚膠，講唔過人就話陰質，
你老母生到你咁就陰質啦

你講撚得掂黑警冇問題先鳩up啦...仆街

仲有宜家係間教會prove唔到呀，傻鳩

你星火至少有條數show出黎, 而家呢單係隱瞞1800萬，成3分2捐款，仲要個話事人一家5口已經去左英國，自己諗啦

你知唔知教會會收什一奉獻？
奉獻係信徒歸還俾上帝嘅錢
用嚟應付教會日常開支 係另一條數
唔歸入去其他眾籌項目到計有咩問題？

你有冇睇新聞，係一家五口去英國

最麻煩有兩位員工畀人告
香港又係好鳩
畀人告緊又唔方便出黎澄清
得黑警一味抹黑

無見過係咪就唔代表無？小型教會結構可以好簡單，一個後生仔都可以做幹事甚至席理，係咪董事就一定要頭髮白曬一套西裝先可以做？依家有咩證據證明係掠完水走佬，再講依家香港入面教會做咗幾十年就係最唔正經果班，表面上越係正經既教會就係越維穩越舔共換返黎，做得好唔好唔係在乎一個人既年紀而係佢本身行事為人

許智峯其實最大貢獻係提供一個模式
眾籌既錢可以入律師戶口 用先係律師戶口申請拎出黎
完全避免瓜田梨下問題

差佬唔公開條數咪教會開囉，宜家係誠信同犯罪行為喎。教會班人仲唔公開？

佢搵條友捐錢再去報警都得啦。

收皮啦

許智峯有齊晒審核報告一樣照屈
依家班過街老鼠就係買headline
是但鳩噏出來抹黑

我中意捐錢俾佢哋關你撚事
揼落海 叫雞都唔關你撚事
躝屍趌路啦死老鼠

黑狗屈埋平時星期日奉獻啲錢都係黑錢

而家主要唔係入罪
係要抹黑同埋凍結戶口
嚇到你冇人搞眾籌
組織活動文宣同幫手足

我想講好鄰舍算係咁多機構嚟講算係低負評

如果有睇佢post，係有叫人捐錢要寫明捐贈用途

但香港人有時熱情起上嚟，係唔會理，所以我諗佢數目真係好亂

至於點解有咁多錢但都接連眾籌，我唔知好鄰舍會唔會解釋返

但直到呢個moment 我都係信任佢哋，如果今次比佢哋呃咗，亦都無阻我捐錢比其他黃色機構

其實大家講咁多都無用，都係靠估。
我覺得今次個重點反而係點解教會報出來個數可以少左1800萬。
究竟係全數1800萬都係十一奉獻？定係有部份都係眾籌既錢。
呢1800萬有無轉到去私人戶口度。

果1800萬用黎食沙律又要公佈出黎？

黑警上年惡行點解唔可以逢警必反
還返D血同命黎咪唔返
上年咁撚多大話,佢話有就有,我點解要信香港黑警部門,黎隊垃圾有公信力咩

唔反警的就係藍啦

你識唔撚識架
法律低能班，
講bb班都高估左你

似係揸到好正嚟做
睇死又係高調拉人

你食屎啦，佢一開始就講明分開好多project，我做奉獻時清清楚楚

香港教會不嬲中硬香港D所謂"洗黑錢條例",只係黑警唔理,現在光明正大撚你

總之思疑你係, 就凍9你 高調凍低調解完再凍
國際大都會彈出彈入 求9奇

慈善機構唔收得其他捐款？一定係來自眾籌？

我信好鄰舍

學埋共產黨滅教

反送中前,連登仔反耶撚其中一樣就係D錢流向不明,只不過當時唔識點玩

又係呢間銀行

傳聞係走粉

個陣既連燈仔清醒好多，宜家個班一聽到政府就著曬火

正常情況係信執法者，但之前黑警記者會日日講大話，已經信譽盡失

狗係指5個account 收過2500萬，而好鄰居公布出嚟800萬係under 佢地眾籌項目
佢地仲有日常教會業務等，同埋佢地都有得比人簡捐去係做咩用途，好大機會1700萬都係佢地自己教徒奉獻比佢地自己教會而唔關眾籌事，同時一個教會無錢去做教會事務係無可能，你咁快唔FC就信都好撚盲吓

捐款：
提醒大家奉獻/捐款可存入匯豐456-826650-001，並將入數紙電郵goodneighbournd@gmail.com至本會。請必需註明用途（本會只有以下五項奉獻/捐款分類：「自由分配」/「教會用途」/「支援青少年幹事」/「無家者短期住宿服務眾籌2020-22」/「被捕社工工作支援」)；亦可以劃線支票寄往「粉嶺聯發街32號地下」給本會，抬頭請寫「好鄰舍北區教會有限公司」/「Good Neighbour North District Church Limited」，如需收據，請連同姓名、電話、地址/電郵附上。
奉獻一百元或以上可獲發免稅收據。
【政府慈善團體(R88)註冊編號︰91/14411】

千八萬拎左黎炒美股

黑警與有良知既人，邊個可信？一目瞭然

屌佢都on99
2700萬好多咩
屋企剛剛賣左層樓都1500萬係戶口LA
5個戶口2700萬就話唔o岩數
咁香港大把人都封撚得

唔多又唔見你攞一千萬出黎派

你要記著係成個教會收2500萬，佢哋收捐款係有分眾籌用途同教會用途，而家班狗無證據好鄰居將眾籌錢放去教會用途，有的話一早公佈埋出嚟

你朋友洗黑錢 快D報警啦

仲有呢d 億億聲

警察三大基金5年累收2.1億捐款
課金商鄉背景大起底
2019.08.03

遮仔會都有過百億

2020年8月12日

社員人數共45,116人
總資產值達115.87億元

===============

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

屌你5毛死全家,搵埋你老母D骨灰黎屌

而家佢封撚埋個人戶口啊,香港地大把人有呢個數la

你這個理由可信；想呃錢，都唔會喺個到做手腳，係都過咗戶口先做手腳。

我夠有呢個數啦，so what?
你屋企小學雞就痴返屋企啦

咁啲黑錢呢喂

on99

簡單

你老闆，你戶口有10皮，你薪金得1皮，喂，你嗰9皮肯L定係黑錢

個戶口攞嚟收眾籌錢，唔代表我本身個戶口沒錢呀嘛 個戶口唔收得其他非眾籌既錢？

真on99

咁等差佬查多排睇下有無其他證據，或等好鄰舍出來解話。
PS: 我是中立的，睇雙方所握的理據同證據黎判定邊一方合理；求公義。

黑警拉兩個就成班衝出拎黑警講嘅證據黎公審教會

5毛撚樣講乜鳩啊
中文都唔撚識,就努力d叫你老母去含撚賺錢讀書la

而家講緊2700萬呢個數係戶口上出現係好合理
你做5毛都有呢個數,咪証明左班狗鳩封戶口la

你知洗黑錢點做就唔會咁問啦，基本上好多都有呢d數目唔清楚既問題，包括之前眾志，攬炒巴將籌款同團隊分割等。
算啦，又會俾連燈仔講五毛，希望我估錯啦。不過之前星火我都中左

你唔知一般教會的運作，宗教教會一定係非牟利，唔好攞其他啲政治政黨比，唔會落到個人袋，錢全部係用在機構工作。馬會都係非牟利好L有錢，億億聲，仲多利益

只係用戶口都眾籌結果公佈有差異，而無其他實質證據就可以凍結資金巳經係唔公義，香港作為資本主義同普通法制度係要優先尊重私人財產，你可以拘捕人但同時要尊重未定罪前權利

屌你老母 不如話拉夠成間教會啲人
入面涉及金額有幾十億，涉嫌洗黑錢
超過眾籌金額，但9成都係教會人嘅積蓄
分明政治打壓，再乘機抽水回血

原來仲有啲連登仔覺得黑狗拉人=嗰個人一定有問題

呢啲思維咪就係奴性

會員編號：#199771
會員註冊日期：2018/8/10
入 LIST 原因：Blame the victim，又留言指黑警所使用的武力十分克制和被動，近日又對同路人幸災樂禍。

上述資料更新日期：2020/12/2
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

歡迎光臨 LIHKG on9 list
大家認為係五毛分化撚等等會員
如非必要一律視為戇鳩仔
以方便整理本名單

本名單最近更新內容：
- 新增部份會員嘅留言備份連結 (以免被 del 留言無哂證據)
- 新增 [img] 功能整合已上載的留言圖片連結方便狙擊

* 本名單現已支援由髀加蕉 (#23094) 巴打編寫的會員標籤功能

目前僅適用於電腦和 Android 版瀏覽器：

最近更新日期：2020/12/8 1:32:58

五十步笑一百步

會員編號：#241504
會員註冊日期：2019/3/10
入 LIST 原因：指退出香港眾志的成員都是「全部縮沙」，近日又對同路人冷嘲熱諷。

上述資料更新日期：2020/12/2
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#169071
會員註冊日期：2018/1/27
入 LIST 原因：侮辱留守理大抗爭人士，另認為美國醫療不如中國「睇下用邊間比，火神山就好過佢」。

上述資料更新日期：2020/3/28
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

食屎啦，解凍

交稅維持香港治安，結果俾黑警用嚟射tg，777拉得

係咪黨又無錢？

因為俾我講中左
你地先會咁大反應
唔好再做駝鳥
俾人呃仲要詐唔知
輕則破財
嚴重的要坐監
快醒覺唔好再做傻仔啦

他指，早前發現有本地團體網上眾籌，「聲稱向社會不同層面人士提供援助」，該團體自 2019 年 6 月至 2020 年 9 月，銀行戶口收到 2700 萬捐款，但與團體網上公布的 890 萬不符。

睇左好多次都唔知有咩問題，我理解係890萬眾籌，其他捐款千幾萬，咁「眾籌」同「捐款」數字唔同有咩問題，同埋眾籌條數唔係眾籌公司有記錄架咩，邊有得呃，如果佢個眾籌唔係經agent，咁其實同東華三院搞籌款有咩分別?

鄒祥有只解釋所有涉及刑事罪行的得益「都係黑錢，處理呢啲得益就係洗黑錢」，而 24 歲前董事則為帳戶簽署人。

眾籌或者捐錢點刑事? 話佢地呃人錢，咁事實上係咪有幫到人先。果D 東華公益金，籌完錢咪又係成堆錢做「行政費」

我捐時有寫名用途，但多數人應無寫

所以應該有d錢係分唔到係奉獻定掃年計劃

另外，如果租房俾年青人既錢變做公開帳目相信都可屈洗黑錢，夾硬話窩藏罪犯之類

又假定果1800萬係教會戶口
而家講緊係連埋佢屋企人戶口
佢屋企人戶口有錢唔得既？根本就9up老屈

上面好多毛同pr
黎黎去去都係果幾個人

無所謂啦，洗黑錢條罪根本萬能，當日佳仔都比政府屈洗黑錢

黑警話比你聽嘅資料就知一家

你對住d狗都仲講證據同公義
咁叫中立

本質已經錯
點解你會相信黑狗嘅講法 真係肯定有2500萬

上面內循環體諒吓啦
宜家要鳩拉拎啲錢比上面

民建聯籌款
黑警唔該交代一下，邊個袋晒？

2014年事件
晚會籌鉅款
2014年4月中旬，民建聯舉行籌款晚會，獲香港與澳門中聯辦主任張曉明、李剛等負責港澳事務官員捐出字畫拍賣，或現場獻唱籌款，吸引中港澳富豪爭相競投，單是張曉明一幅「駿程萬里」書法，獲地產富豪許榮茂以1,380萬元天價投得，平均每字值345萬。其後包括廣西社團聯會等愛國組織及富豪，更加碼集資1,100萬元，贊助張曉明獻唱大陸電視連續劇《西遊記》的主題曲「敢問路在何方」，即是單是張曉明一個人，已為民建聯籌得2,480萬。
民建聯全晚共籌得6,838萬元，網民均感嘆蛇齋餅粽煉成之法，又猜度城中富豪與民建聯間千絲萬鏤的利益開係。

直接完全封鎖啦，仲quote

睇埋法官點判先啦，講到你地個個知道真相咁

教會亦於北區、元朗及觀塘提供30個免費宿位給無家者，至今服務超過70名無家者，戶口凍結會令有關住宿服務立即終止；教會

你訓左幾耐？

幫班食屎護航,你係得既

你老母就中立，CLS

倫敦金又唔見捉人

高級5毛， 最尾果句露底，block!

呢條block左好耐 每個post頭幾個cm總有一個係blocked

上咗好鄰舍北區教會官方網站睇過，將佢哋列出嚟嘅籌款項目款項加埋，總和的確係大約890萬
相信係講緊呢一樣嘢

黑警做野講證據嘅咩 有就唔會搞到今日咁啦
仲係度講公義 已經無左好耐喇
瞓撚醒未呀你

又block一件
作故仔作得好少少啦 多左喇

最尾果句你打出黎有無笑?想用逢X必反衰過五毛都寫岩對象啦戇鳩仔

教會收奉獻=洗黑錢?

話星火洗黑錢單嘢依家發展成點??

屌 中立啫係藍啦

黑輪瀉

好鄰舍北區教會社交網站專頁多個發出呼籲捐款或奉獻的帖文，當中有提及必須註明捐款或奉獻用途，教會提供五項分類，包括「自由分配」、「教會用途」、「支援青少年幹事」、「無家者短期住宿服務」及「社工工作支援」。教會過去亦有提供「青少年醫肚計劃」及「第三波肺炎緊急住宿」等眾籌項目。

教會曾在官方網站及社交網站專頁發佈多份財政報告，單計「無家者短期住宿計劃2020-22眾籌」、「支援青少年幹事」、「社工工作支援」，以及已暫停的「青少年醫肚計劃」及「第三波肺炎緊急住宿眾籌」，合共籌得約890萬元捐款，實際支出約360萬元。